\beginsong
\songname{Tři kříže}
\songautor{Hop Trop}

\addtolength{\parskip}{-3pt}

\verse
[Dmi]{}Dávám sbohem [C]břehům prokla[Ami]tejm,
který [Dmi]v drápech má [C]{}ďábel [Dmi]sám.
[Dmi]Bílou přídí [C]{}šalupa „My [Ami]Grave“
míří k [Dmi]{}útesům, [C]který [Dmi]znám.
\endverse
\refrain
Jen tři [F]kříže z bí[C]lýho kame[Ami]ní někdo [Dmi]do písku \fuj{[C]posklá[Dmi]dal.}
Slzy v [F]očích měl a v [C]ruce znave[Ami]ný,
lodní [Dmi]deník, co [C]sám do něj [Dmi]psal.
\endrefrain
\verse
První kříž má pod sebou jen hřích,
samý pití a rvačky jen.
Chřestot nožů, při kterym přejde smích,
srdce kámen a jméno „Sten“.
\endverse

\verse
Já Bob Green, mám tváře zjizvený,
štěkot psa zněl, když jsem se smál.
Druhej kříž mám a spím pod zemí,
že jsem falešně karty hrál.
\endverse

\verse
Třetí kříž snad vyvolá jen vztek,
Fatty Rodgers těm dvoum život vzal.
Svědomí měl, vedle nich si klek…
\endverse

\noverse
\fuj{Rec:} Vím, trestat je lidský, ale odpouštět\fuj{ božský.}
Ať mi tedy Bůh odpustí.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+3pt}

\endsong